[豁免檢疫] 本港出現首宗中港車司機確診

62歲中港車司機確診 成跨境車司機首例

［Now新聞台］本港出現首宗中港車司機確診，患者上周曾到龍崗，廣東省將加強中港跨境貨車司機入境管制。

本港新增的新冠病毒確診個案中，包括一名62歲中港車司機，是本地跨境車司機確診首例。衞生防護中心指，司機住上水彩園邨彩華樓。

深圳衞健委表示，這名司機7月18日晚上，從文錦渡入境內地，當時核酸檢測呈陰性，他之後在龍崗一間印刷廠及一家腸粉店逗留過，直至上周三，經文錦渡回港，周日確診。

與確診貨車司機同公司及有接觸的司機，14天內亦不應駕車進入內地。

另外，廣東省加強中港跨境貨車司機入境管制，跨境貨車司機在香港居住的樓宇過往14天內，曾有新冠病毒確診個案，他們入境豁免隔離的資格會被暫時取消，期間內地口岸單位不會為司機進行核酸檢測，受影響的司機須於第15天或以後，才可到口岸進行核酸檢測採樣。

Molamola

其實中國係好撚嚴重, 只係佢地唔報

無病徵唔計

隨時龍崗好多患者周圍走，支那玩herd immunity + natural selection.

柒婆又笑笑口扮唔柒關事